[
    {
        "word": "Biden",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Trump",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Macron",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Merkel",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Putin",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Johnson",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Castex",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Hollande",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Sarkozy",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Chirac",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Mitterrand",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "De Gaulle",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Roosevelt",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Churchill",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Bolsonaro",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Xi Jinping",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Modi",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Trudeau",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Abe",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Erdogan",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Netanyahu",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Orban",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Merkel",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Macron",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Putin",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Johnson",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Castex",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Hollande",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Sarkozy",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Chirac",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Mitterrand",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "De Gaulle",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Roosevelt",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Churchill",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "leftist",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "rightist",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "conservative",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "tory",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "labour",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Democrats",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Republicans",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Green Party",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Politics",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "politics",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "politic",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "president",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "President",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "MAGA",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Brexit",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "EU",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "European Union",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "United Nations",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "UN",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "NATO",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "G7",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "G20",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "G8",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "pr\u00e9sidentielle",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "d\u00e9put\u00e9",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "d\u00e9put\u00e9e",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "politique",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "gouvernement",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "\u00e9lections",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "d\u00e9mocratie",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "parti",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "vote",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "assembl\u00e9e",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "s\u00e9nat",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "pr\u00e9sident",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "ministre",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "r\u00e9forme",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "loi",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "d\u00e9cret",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "opposition",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "majorit\u00e9",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "droite",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "gauche",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "centre",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "lib\u00e9ral",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "conservateur",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "socialiste",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "r\u00e9publicain",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "d\u00e9put\u00e9",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "s\u00e9nateur",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "campagne",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "scrutin",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "politicien",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "mandat",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "l\u00e9gislation",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "constitution",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "r\u00e9f\u00e9rendum",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "parlement",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "congr\u00e8s",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "\u00e9lecteur",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "candidat",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "coalition",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "id\u00e9ologie",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "d\u00e9bat",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "discours",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "agenda",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "diplomatie",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "n\u00e9gociation",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "trait\u00e9",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "sommet",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "alliance",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "conflit",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "crise",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "r\u00e9volution",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "manifestation",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "gr\u00e8ve",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "r\u00e9pression",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "censure",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "autorit\u00e9",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "libert\u00e9",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "droits",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "justice",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "\u00e9galit\u00e9",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "citoyen",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "nation",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "patriotisme",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "souverainet\u00e9",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "\u00e9tat",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "gouvernance",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "administration",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "budget",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "fiscalit\u00e9",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "imp\u00f4t",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "\u00e9conomie",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "social",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "UMP",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "PS",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "RN",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "LREM",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "FI",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "EELV",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "PCF",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "LR",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "NPA",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "LFI",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Modem",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "PRG",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "UDI",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "FN",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "RPR",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Les Verts",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "MRC",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "DLF",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "LO",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "PP",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Rassemblement",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Gauche",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Droite",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Centriste",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Socialiste",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "R\u00e9publicain",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "D\u00e9mocrate",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Lib\u00e9ral",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Conservateur",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Progressiste",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Nationaliste",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Ecologiste",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Communiste",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Ind\u00e9pendantiste",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Populiste",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Patriote",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "R\u00e9formiste",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Radical",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Royaliste",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Monarchiste",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "F\u00e9d\u00e9raliste",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Unioniste",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Souverainiste",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Autonomiste",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Libertaire",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Anarchiste",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Marxiste",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "L\u00e9niniste",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Trotskyiste",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Mao\u00efste",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Gaulliste",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Mitterrandiste",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Chiraquien",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Sarkozyste",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Hollandais",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Jupp\u00e9iste",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Filloniste",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Vallsiste",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Macroniste",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "M\u00e9lenchoniste",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Le Pen",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Sarkozy",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Hollande",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Macron",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "M\u00e9lenchon",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Royal",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Valls",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Fillon",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Jupp\u00e9",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Bayrou",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Dupont-Aignan",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Poutou",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Arthaud",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Lagarde",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Borloo",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Besancenot",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Cheminade",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Asselineau",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Philippe",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Hidalgo",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Taubira",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Collomb",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Baroin",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Ciotti",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Ruffin",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Quatennens",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Corbi\u00e8re",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Autain",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Boutin",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "De Villiers",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Berg\u00e9",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Faure",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Bartolone",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Retailleau",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Jacob",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Wauquiez",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "P\u00e9cresse",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Bertrand",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Le Maire",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Darmanin",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Castaner",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Ferrand",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Le Foll",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Montebourg",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Hamon",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Royal",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Aubry",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Borloo",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Baylet",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Cosse",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Plac\u00e9",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "De Rugy",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Jadot",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Piolle",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Rivasi",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Bov\u00e9",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Duflot",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Mam\u00e8re",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Cohn-Bendit",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Cazeneuve",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Vidal",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Borne",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Le Drian",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Parly",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Goulard",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Lemoyne",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Lecornu",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Fesneau",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Attal",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Ndiaye",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Schyns",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Moreau",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Buzyn",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Bachelot",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Touraine",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Rossignol",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "El Khomri",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Schiappa",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Belloubet",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Dupond-Moretti",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Pompili",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Rugy",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Flessel",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Girardin",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Nyssen",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Franco",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "P\u00e9nicaud",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Mounir",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Mahjoubi",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Griveaux",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Philippe",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Lemaire",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Denormandie",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Pannier-Runacher",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Gu\u00e9rini",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Ferracci",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Villani",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Tach\u00e9",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Avia",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Taquet",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Berg\u00e9",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Gosselin",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Abad",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Ciotti",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Larriv\u00e9",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Woerth",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Buffet",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Guaino",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Debr\u00e9",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Lamassoure",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Karoutchi",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Retailleau",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Peltier",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Mariani",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Patriat",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Gu\u00e9rini",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Fasquelle",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Lecornu",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Darrieussecq",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Bussereau",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Dussopt",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Fesneau",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Girardin",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Gourault",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Lecornu",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Lemoyne",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "Morin",
        "category": "politique"
    },
    {
        "word": "vert",
        "category": "climat"
    },
    {
        "word": "climat",
        "category": "climat"
    },
    {
        "word": "environnement",
        "category": "climat"
    },
    {
        "word": "\u00e9cologie",
        "category": "climat"
    },
    {
        "word": "durabilit\u00e9",
        "category": "climat"
    },
    {
        "word": "\u00e9missions de carbone",
        "category": "climat"
    },
    {
        "word": "r\u00e9chauffement global",
        "category": "climat"
    },
    {
        "word": "effet de serre",
        "category": "climat"
    },
    {
        "word": "changement climatique",
        "category": "climat"
    },
    {
        "word": "crise climatique",
        "category": "climat"
    },
    {
        "word": "urgence climatique",
        "category": "climat"
    },
    {
        "word": "action pour le climat",
        "category": "climat"
    },
    {
        "word": "carbone",
        "category": "climat"
    },
    {
        "word": "gaz \u00e0 effet de serre",
        "category": "climat"
    },
    {
        "word": "combustibles fossiles",
        "category": "climat"
    },
    {
        "word": "\u00e9nergie renouvelable",
        "category": "climat"
    },
    {
        "word": "\u00e9nergie solaire",
        "category": "climat"
    },
    {
        "word": "\u00e9nergie \u00e9olienne",
        "category": "climat"
    },
    {
        "word": "d\u00e9forestation",
        "category": "climat"
    },
    {
        "word": "biodiversit\u00e9",
        "category": "climat"
    },
    {
        "word": "extinction",
        "category": "climat"
    },
    {
        "word": "pollution",
        "category": "climat"
    },
    {
        "word": "plastique",
        "category": "climat"
    },
    {
        "word": "recyclage",
        "category": "climat"
    },
    {
        "word": "oc\u00e9an",
        "category": "climat"
    },
    {
        "word": "mer",
        "category": "climat"
    },
    {
        "word": "for\u00eat",
        "category": "climat"
    },
    {
        "word": "faune",
        "category": "climat"
    },
    {
        "word": "animal",
        "category": "climat"
    },
    {
        "word": "plante",
        "category": "climat"
    },
    {
        "word": "terre",
        "category": "climat"
    },
    {
        "word": "plan\u00e8te",
        "category": "climat"
    },
    {
        "word": "durable",
        "category": "climat"
    },
    {
        "word": "d\u00e9veloppement durable",
        "category": "climat"
    },
    {
        "word": "changement climatique",
        "category": "climat"
    },
    {
        "word": "r\u00e9chauffement global",
        "category": "climat"
    },
    {
        "word": "empreinte carbone",
        "category": "climat"
    },
    {
        "word": "gaz \u00e0 effet de serre",
        "category": "climat"
    },
    {
        "word": "combustibles fossiles",
        "category": "climat"
    },
    {
        "word": "\u00e9nergie renouvelable",
        "category": "climat"
    },
    {
        "word": "\u00e9nergie solaire",
        "category": "climat"
    },
    {
        "word": "\u00e9nergie \u00e9olienne",
        "category": "climat"
    },
    {
        "word": "hydro\u00e9lectrique",
        "category": "climat"
    },
    {
        "word": "biomasse",
        "category": "climat"
    },
    {
        "word": "durabilit\u00e9",
        "category": "climat"
    },
    {
        "word": "conservation",
        "category": "climat"
    },
    {
        "word": "biodiversit\u00e9",
        "category": "climat"
    },
    {
        "word": "d\u00e9forestation",
        "category": "climat"
    },
    {
        "word": "reforestation",
        "category": "climat"
    },
    {
        "word": "pollution",
        "category": "climat"
    },
    {
        "word": "qualit\u00e9 de l'air",
        "category": "climat"
    },
    {
        "word": "acidification des oc\u00e9ans",
        "category": "climat"
    },
    {
        "word": "fonte des glaciers",
        "category": "climat"
    },
    {
        "word": "\u00e9l\u00e9vation du niveau de la mer",
        "category": "climat"
    },
    {
        "word": "extinction",
        "category": "climat"
    },
    {
        "word": "esp\u00e8ces en danger",
        "category": "climat"
    },
    {
        "word": "perte d'habitat",
        "category": "climat"
    },
    {
        "word": "\u00e9cosyst\u00e8mes",
        "category": "climat"
    },
    {
        "word": "recyclage",
        "category": "climat"
    },
    {
        "word": "compostage",
        "category": "climat"
    },
    {
        "word": "z\u00e9ro d\u00e9chet",
        "category": "climat"
    },
    {
        "word": "politique environnementale",
        "category": "climat"
    },
    {
        "word": "Protocole de Kyoto",
        "category": "climat"
    },
    {
        "word": "Accord de Paris",
        "category": "climat"
    },
    {
        "word": "CCNUCC",
        "category": "climat"
    },
    {
        "word": "COP26",
        "category": "climat"
    },
    {
        "word": "\u00e9cologique",
        "category": "climat"
    },
    {
        "word": "d\u00e9veloppement durable",
        "category": "climat"
    },
    {
        "word": "neutre en carbone",
        "category": "climat"
    },
    {
        "word": "compensation carbone",
        "category": "climat"
    },
    {
        "word": "g\u00e9o-ing\u00e9nierie",
        "category": "climat"
    },
    {
        "word": "adaptation climatique",
        "category": "climat"
    },
    {
        "word": "march\u00e9 des \u00e9missions",
        "category": "climat"
    },
    {
        "word": "taxe carbone",
        "category": "climat"
    },
    {
        "word": "technologie verte",
        "category": "climat"
    },
    {
        "word": "\u00e9nergie propre",
        "category": "climat"
    },
    {
        "word": "efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique",
        "category": "climat"
    },
    {
        "word": "v\u00e9hicules \u00e9lectriques",
        "category": "climat"
    },
    {
        "word": "transports publics",
        "category": "climat"
    },
    {
        "word": "v\u00e9lo",
        "category": "climat"
    },
    {
        "word": "marche",
        "category": "climat"
    },
    {
        "word": "urbanisme",
        "category": "climat"
    },
    {
        "word": "espaces verts",
        "category": "climat"
    },
    {
        "word": "foresterie urbaine",
        "category": "climat"
    },
    {
        "word": "permaculture",
        "category": "climat"
    },
    {
        "word": "agriculture biologique",
        "category": "climat"
    },
    {
        "word": "agro\u00e9cologie",
        "category": "climat"
    },
    {
        "word": "kilom\u00e8tres alimentaires",
        "category": "climat"
    },
    {
        "word": "p\u00eache durable",
        "category": "climat"
    },
    {
        "word": "r\u00e9serves marines",
        "category": "climat"
    },
    {
        "word": "r\u00e9cifs coralliens",
        "category": "climat"
    },
    {
        "word": "\u00e9colos",
        "category": "climat"
    },
    {
        "word": "verts",
        "category": "climat"
    },
    {
        "word": "\u00e9cologistes",
        "category": "climat"
    },
    {
        "word": "climatologues",
        "category": "climat"
    },
    {
        "word": "activistes",
        "category": "climat"
    },
    {
        "word": "sport",
        "category": "sport"
    },
    {
        "word": "athl\u00e8te",
        "category": "sport"
    },
    {
        "word": "comp\u00e9tition",
        "category": "sport"
    },
    {
        "word": "tournoi",
        "category": "sport"
    },
    {
        "word": "match",
        "category": "sport"
    },
    {
        "word": "partie",
        "category": "sport"
    },
    {
        "word": "victoire",
        "category": "sport"
    },
    {
        "word": "d\u00e9faite",
        "category": "sport"
    },
    {
        "word": "record",
        "category": "sport"
    },
    {
        "word": "exploit",
        "category": "sport"
    },
    {
        "word": "m\u00e9daille",
        "category": "sport"
    },
    {
        "word": "podium",
        "category": "sport"
    },
    {
        "word": "champion",
        "category": "sport"
    },
    {
        "word": "championnat",
        "category": "sport"
    },
    {
        "word": "ligue",
        "category": "sport"
    },
    {
        "word": "\u00e9quipe",
        "category": "sport"
    },
    {
        "word": "joueur",
        "category": "sport"
    },
    {
        "word": "entra\u00eeneur",
        "category": "sport"
    },
    {
        "word": "manager",
        "category": "sport"
    },
    {
        "word": "stade",
        "category": "sport"
    },
    {
        "word": "piste",
        "category": "sport"
    },
    {
        "word": "terrain",
        "category": "sport"
    },
    {
        "word": "balle",
        "category": "sport"
    },
    {
        "word": "balle",
        "category": "sport"
    },
    {
        "word": "raquette",
        "category": "sport"
    },
    {
        "word": "golf",
        "category": "sport"
    },
    {
        "word": "tennis",
        "category": "sport"
    },
    {
        "word": "football",
        "category": "sport"
    },
    {
        "word": "basket-ball",
        "category": "sport"
    },
    {
        "word": "rugby",
        "category": "sport"
    },
    {
        "word": "volley-ball",
        "category": "sport"
    },
    {
        "word": "handball",
        "category": "sport"
    },
    {
        "word": "baseball",
        "category": "sport"
    },
    {
        "word": "hockey",
        "category": "sport"
    },
    {
        "word": "natation",
        "category": "sport"
    },
    {
        "word": "athl\u00e9tisme",
        "category": "sport"
    },
    {
        "word": "cyclisme",
        "category": "sport"
    },
    {
        "word": "boxe",
        "category": "sport"
    },
    {
        "word": "marathon",
        "category": "sport"
    },
    {
        "word": "triathlon",
        "category": "sport"
    },
    {
        "word": "escalade",
        "category": "sport"
    },
    {
        "word": "ski",
        "category": "sport"
    },
    {
        "word": "snowboard",
        "category": "sport"
    },
    {
        "word": "patinage",
        "category": "sport"
    },
    {
        "word": "plong\u00e9e",
        "category": "sport"
    },
    {
        "word": "gymnastique",
        "category": "sport"
    },
    {
        "word": "halt\u00e9rophilie",
        "category": "sport"
    },
    {
        "word": "lutte",
        "category": "sport"
    },
    {
        "word": "culturophysique",
        "category": "sport"
    },
    {
        "word": "karat\u00e9",
        "category": "sport"
    },
    {
        "word": "judo",
        "category": "sport"
    },
    {
        "word": "taekwondo",
        "category": "sport"
    },
    {
        "word": "lutte",
        "category": "sport"
    },
    {
        "word": "tennis de table",
        "category": "sport"
    },
    {
        "word": "badminton",
        "category": "sport"
    },
    {
        "word": "squash",
        "category": "sport"
    },
    {
        "word": "billard",
        "category": "sport"
    },
    {
        "word": "\u00e9checs",
        "category": "sport"
    },
    {
        "word": "olympique",
        "category": "sport"
    },
    {
        "word": "paralympique",
        "category": "sport"
    },
    {
        "word": "jeux",
        "category": "sport"
    },
    {
        "word": "f\u00e9d\u00e9ration",
        "category": "sport"
    },
    {
        "word": "athl\u00e9tisme",
        "category": "sport"
    },
    {
        "word": "conf\u00e9d\u00e9ration",
        "category": "sport"
    },
    {
        "word": "sportif",
        "category": "sport"
    },
    {
        "word": "coupe",
        "category": "sport"
    },
    {
        "word": "grand",
        "category": "sport"
    },
    {
        "word": "chelem",
        "category": "sport"
    },
    {
        "word": "ma\u00eetres",
        "category": "sport"
    },
    {
        "word": "dopage",
        "category": "sport"
    },
    {
        "word": "antidopage",
        "category": "sport"
    },
    {
        "word": "disqualification",
        "category": "sport"
    },
    {
        "word": "arbitre",
        "category": "sport"
    },
    {
        "word": "arbitrage",
        "category": "sport"
    },
    {
        "word": "carte",
        "category": "sport"
    },
    {
        "word": "p\u00e9nalit\u00e9",
        "category": "sport"
    },
    {
        "word": "hors-jeu",
        "category": "sport"
    },
    {
        "word": "but",
        "category": "sport"
    },
    {
        "word": "essai",
        "category": "sport"
    },
    {
        "word": "panier",
        "category": "sport"
    },
    {
        "word": "athl\u00e9tisme",
        "category": "sport"
    },
    {
        "word": "Real Madrid",
        "category": "sport"
    },
    {
        "word": "Barcelone",
        "category": "sport"
    },
    {
        "word": "PSG",
        "category": "sport"
    },
    {
        "word": "Marseille",
        "category": "sport"
    },
    {
        "word": "Lyon",
        "category": "sport"
    },
    {
        "word": "Lille",
        "category": "sport"
    },
    {
        "word": "Monaco",
        "category": "sport"
    },
    {
        "word": "Girondins",
        "category": "sport"
    },
    {
        "word": "Liverpool",
        "category": "sport"
    },
    {
        "word": "Super Bowl",
        "category": "sport"
    },
    {
        "word": "NFL",
        "category": "sport"
    },
    {
        "word": "victoire",
        "category": "sport"
    },
    {
        "word": "Super Bowl",
        "category": "sport"
    },
    {
        "word": "Bowl",
        "category": "sport"
    },
    {
        "word": "CAN",
        "category": "sport"
    },
    {
        "word": "culture",
        "category": "culture"
    },
    {
        "word": "art",
        "category": "culture"
    },
    {
        "word": "musique",
        "category": "culture"
    },
    {
        "word": "cin\u00e9ma",
        "category": "culture"
    },
    {
        "word": "th\u00e9\u00e2tre",
        "category": "culture"
    },
    {
        "word": "danse",
        "category": "culture"
    },
    {
        "word": "op\u00e9ra",
        "category": "culture"
    },
    {
        "word": "photographie",
        "category": "culture"
    },
    {
        "word": "peinture",
        "category": "culture"
    },
    {
        "word": "sculpture",
        "category": "culture"
    },
    {
        "word": "architecture",
        "category": "culture"
    },
    {
        "word": "design",
        "category": "culture"
    },
    {
        "word": "mode",
        "category": "culture"
    },
    {
        "word": "litt\u00e9rature",
        "category": "culture"
    },
    {
        "word": "po\u00e9sie",
        "category": "culture"
    },
    {
        "word": "roman",
        "category": "culture"
    },
    {
        "word": "essai",
        "category": "culture"
    },
    {
        "word": "critique",
        "category": "culture"
    },
    {
        "word": "festival",
        "category": "culture"
    },
    {
        "word": "exposition",
        "category": "culture"
    },
    {
        "word": "galerie",
        "category": "culture"
    },
    {
        "word": "mus\u00e9e",
        "category": "culture"
    },
    {
        "word": "patrimoine",
        "category": "culture"
    },
    {
        "word": "tradition",
        "category": "culture"
    },
    {
        "word": "folklore",
        "category": "culture"
    },
    {
        "word": "identit\u00e9",
        "category": "culture"
    },
    {
        "word": "diversit\u00e9",
        "category": "culture"
    },
    {
        "word": "cr\u00e9ativit\u00e9",
        "category": "culture"
    },
    {
        "word": "inspiration",
        "category": "culture"
    },
    {
        "word": "innovation",
        "category": "culture"
    },
    {
        "word": "avant-garde",
        "category": "culture"
    },
    {
        "word": "mouvement",
        "category": "culture"
    },
    {
        "word": "artistique",
        "category": "culture"
    },
    {
        "word": "\u00e9ducation",
        "category": "culture"
    },
    {
        "word": "histoire",
        "category": "culture"
    },
    {
        "word": "esth\u00e9tique",
        "category": "culture"
    },
    {
        "word": "anthropologie",
        "category": "culture"
    },
    {
        "word": "sociologie",
        "category": "culture"
    },
    {
        "word": "philosophie",
        "category": "culture"
    },
    {
        "word": "expression",
        "category": "culture"
    },
    {
        "word": "interpr\u00e9tation",
        "category": "culture"
    },
    {
        "word": "beaut\u00e9",
        "category": "culture"
    },
    {
        "word": "\u00e9motion",
        "category": "culture"
    },
    {
        "word": "sensibilit\u00e9",
        "category": "culture"
    },
    {
        "word": "perception",
        "category": "culture"
    },
    {
        "word": "r\u00e9ception",
        "category": "culture"
    },
    {
        "word": "contemplation",
        "category": "culture"
    },
    {
        "word": "th\u00e9orie",
        "category": "culture"
    },
    {
        "word": "cin\u00e9matographie",
        "category": "culture"
    },
    {
        "word": "dramaturgie",
        "category": "culture"
    },
    {
        "word": "performance",
        "category": "culture"
    },
    {
        "word": "spectateur",
        "category": "culture"
    },
    {
        "word": "public",
        "category": "culture"
    },
    {
        "word": "sc\u00e9nographie",
        "category": "culture"
    },
    {
        "word": "r\u00e9alisation",
        "category": "culture"
    },
    {
        "word": "acteur",
        "category": "culture"
    },
    {
        "word": "actrice",
        "category": "culture"
    },
    {
        "word": "r\u00e9alisateur",
        "category": "culture"
    },
    {
        "word": "chor\u00e9graphe",
        "category": "culture"
    },
    {
        "word": "chanteur",
        "category": "culture"
    },
    {
        "word": "compositeur",
        "category": "culture"
    },
    {
        "word": "musicien",
        "category": "culture"
    },
    {
        "word": "interpr\u00e8te",
        "category": "culture"
    },
    {
        "word": "repr\u00e9sentation",
        "category": "culture"
    },
    {
        "word": "documentaire",
        "category": "culture"
    },
    {
        "word": "animation",
        "category": "culture"
    },
    {
        "word": "r\u00e9alisme",
        "category": "culture"
    },
    {
        "word": "symbolisme",
        "category": "culture"
    },
    {
        "word": "impressionnisme",
        "category": "culture"
    },
    {
        "word": "expressionnisme",
        "category": "culture"
    },
    {
        "word": "cubisme",
        "category": "culture"
    },
    {
        "word": "surr\u00e9alisme",
        "category": "culture"
    },
    {
        "word": "baroque",
        "category": "culture"
    },
    {
        "word": "renaissance",
        "category": "culture"
    },
    {
        "word": "minimalisme",
        "category": "culture"
    },
    {
        "word": "n\u00e9oclassicisme",
        "category": "culture"
    },
    {
        "word": "modernisme",
        "category": "culture"
    },
    {
        "word": "postmodernisme",
        "category": "culture"
    },
    {
        "word": "romantisme",
        "category": "culture"
    },
    {
        "word": "classicisme",
        "category": "culture"
    },
    {
        "word": "contemporain",
        "category": "culture"
    },
    {
        "word": "th\u00e9\u00e2tral",
        "category": "culture"
    },
    {
        "word": "mise en sc\u00e8ne",
        "category": "culture"
    },
    {
        "word": "dramaturge",
        "category": "culture"
    },
    {
        "word": "r\u00e9pertoire th\u00e9\u00e2tral",
        "category": "culture"
    },
    {
        "word": "acte",
        "category": "culture"
    },
    {
        "word": "sc\u00e8ne",
        "category": "culture"
    },
    {
        "word": "com\u00e9die",
        "category": "culture"
    },
    {
        "word": "trag\u00e9die",
        "category": "culture"
    },
    {
        "word": "drame",
        "category": "culture"
    },
    {
        "word": "farce",
        "category": "culture"
    },
    {
        "word": "ballet",
        "category": "culture"
    },
    {
        "word": "classique",
        "category": "culture"
    },
    {
        "word": "jazz",
        "category": "culture"
    },
    {
        "word": "hip-hop",
        "category": "culture"
    },
    {
        "word": "folklorique",
        "category": "culture"
    },
    {
        "word": "traditionnel",
        "category": "culture"
    },
    {
        "word": "musical",
        "category": "culture"
    },
    {
        "word": "orchestre",
        "category": "culture"
    },
    {
        "word": "concert",
        "category": "culture"
    },
    {
        "word": "symphonie",
        "category": "culture"
    },
    {
        "word": "sonate",
        "category": "culture"
    },
    {
        "word": "rock",
        "category": "culture"
    },
    {
        "word": "pop",
        "category": "culture"
    },
    {
        "word": "blues",
        "category": "culture"
    },
    {
        "word": "rap",
        "category": "culture"
    },
    {
        "word": "\u00e9lectronique",
        "category": "culture"
    },
    {
        "word": "exp\u00e9rimental",
        "category": "culture"
    },
    {
        "word": "world",
        "category": "culture"
    },
    {
        "word": "reggae",
        "category": "culture"
    },
    {
        "word": "funk",
        "category": "culture"
    },
    {
        "word": "indie",
        "category": "culture"
    },
    {
        "word": "alternatif",
        "category": "culture"
    },
    {
        "word": "techno",
        "category": "culture"
    },
    {
        "word": "performance",
        "category": "culture"
    },
    {
        "word": "installation",
        "category": "culture"
    },
    {
        "word": "chef-d'\u0153uvre",
        "category": "culture"
    },
    {
        "word": "exposition",
        "category": "culture"
    },
    {
        "word": "r\u00e9trospective",
        "category": "culture"
    },
    {
        "word": "international",
        "category": "culture"
    },
    {
        "word": "national",
        "category": "culture"
    },
    {
        "word": "local",
        "category": "culture"
    },
    {
        "word": "repr\u00e9sentation",
        "category": "culture"
    },
    {
        "word": "th\u00e9\u00e2trale",
        "category": "culture"
    },
    {
        "word": "musicale",
        "category": "culture"
    },
    {
        "word": "chor\u00e9graphique",
        "category": "culture"
    },
    {
        "word": "artistique",
        "category": "culture"
    },
    {
        "word": "\u00e9v\u00e9nement",
        "category": "culture"
    },
    {
        "word": "populaire",
        "category": "culture"
    },
    {
        "word": "culturel",
        "category": "culture"
    },
    {
        "word": "saison",
        "category": "culture"
    },
    {
        "word": "semaine culturelle",
        "category": "culture"
    },
    {
        "word": "journ\u00e9e culturelle",
        "category": "culture"
    },
    {
        "word": "mus\u00e9e",
        "category": "culture"
    },
    {
        "word": "visite guid\u00e9e",
        "category": "culture"
    },
    {
        "word": "interactive",
        "category": "culture"
    },
    {
        "word": "immersif",
        "category": "culture"
    },
    {
        "word": "virtuel",
        "category": "culture"
    },
    {
        "word": "activit\u00e9 familiale",
        "category": "culture"
    },
    {
        "word": "performance culturelle",
        "category": "culture"
    },
    {
        "word": "concert culturel",
        "category": "culture"
    },
    {
        "word": "projection culturelle",
        "category": "culture"
    },
    {
        "word": "d\u00e9bat",
        "category": "culture"
    },
    {
        "word": "conf\u00e9rence",
        "category": "culture"
    },
    {
        "word": "s\u00e9minaire",
        "category": "culture"
    },
    {
        "word": "forum",
        "category": "culture"
    },
    {
        "word": "atelier",
        "category": "culture"
    },
    {
        "word": "masterclass",
        "category": "culture"
    },
    {
        "word": "rencontre artistique",
        "category": "culture"
    },
    {
        "word": "litt\u00e9raire",
        "category": "culture"
    },
    {
        "word": "cin\u00e9matographique",
        "category": "culture"
    },
    {
        "word": "th\u00e9matique",
        "category": "culture"
    },
    {
        "word": "interculturel",
        "category": "culture"
    },
    {
        "word": "professionnel",
        "category": "culture"
    },
    {
        "word": "artiste",
        "category": "culture"
    },
    {
        "word": "auteur",
        "category": "culture"
    },
    {
        "word": "cin\u00e9aste",
        "category": "culture"
    },
    {
        "word": "choregraphe",
        "category": "culture"
    },
    {
        "word": "musicien",
        "category": "culture"
    },
    {
        "word": "com\u00e9dien",
        "category": "culture"
    },
    {
        "word": "Taylor Swift",
        "category": "culture"
    },
    {
        "word": "Swift",
        "category": "culture"
    },
    {
        "word": "Kanye West",
        "category": "culture"
    },
    {
        "word": "Rihanna",
        "category": "culture"
    },
    {
        "word": "Beyonce",
        "category": "culture"
    },
    {
        "word": "pop",
        "category": "culture"
    },
    {
        "word": "rap",
        "category": "culture"
    },
    {
        "word": "song",
        "category": "culture"
    },
    {
        "word": "album",
        "category": "culture"
    },
    {
        "word": "Macron",
        "category": "france"
    },
    {
        "word": "d",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "\u00eates",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "ton",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "fussions",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "leur",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "ayantes",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "dans",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "f\u00fbt",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "ma",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "fussiez",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "aurions",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "nos",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "auront",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "ai",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "avions",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "aux",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "\u00e9tiez",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "fusses",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "aurez",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "des",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "auriez",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "sera",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "serais",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "ta",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "\u00e9tant",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "eux",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "\u00e9t\u00e9es",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "et",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "fussent",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "eusses",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "eu",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "serait",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "eues",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "par",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "\u00e9tante",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "aurons",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "\u00e9tais",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "au",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "serai",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "est",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "la",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "sommes",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "seras",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "me",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "il",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "mon",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "eusse",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "ayante",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "seriez",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "je",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "soit",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "fut",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "eut",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "\u00e9tions",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "as",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "tes",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "avons",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "auras",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "aviez",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "qui",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "auraient",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "m",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "\u00e9tants",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "sur",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "du",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "s",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "eue",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "soient",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "ayant",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "\u00e9tait",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "soyons",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "ayez",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "aura",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "mais",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "de",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "ou",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "que",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "e\u00fbtes",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "ces",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "en",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "ont",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "aurais",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "serons",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "ayons",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "moi",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "aurait",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "son",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "\u00e0",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "avais",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "lui",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "m\u00eame",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "t",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "fus",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "\u00e9t\u00e9s",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "sa",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "seraient",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "aies",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "eussent",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "pas",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "sois",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "qu",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "soyez",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "l",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "serions",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "j",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "elle",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "se",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "ayants",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "f\u00fbtes",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "vous",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "n",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "\u00e9tantes",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "\u00e9taient",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "c",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "avec",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "ce",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "votre",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "on",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "ils",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "le",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "pour",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "es",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "seront",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "eussiez",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "eurent",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "les",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "un",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "une",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "tu",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "aient",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "sont",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "e\u00fbt",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "furent",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "vos",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "te",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "suis",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "ses",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "nous",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "\u00e9t\u00e9e",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "y",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "avait",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "serez",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "ait",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "eus",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "avaient",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "toi",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "aie",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "\u00e9t\u00e9",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "f\u00fbmes",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "notre",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "eussions",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "aurai",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "e\u00fbmes",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "ne",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "fusse",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "avez",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "mes",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "a",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "afin",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "ai",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "aie",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "aient",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "aies",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "ait",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "alors",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "as",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "au",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "aucun",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "aura",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "aurai",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "auraient",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "aurais",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "aurait",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "auras",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "aurez",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "auriez",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "aurions",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "aurons",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "auront",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "aussi",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "autre",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "aux",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "avaient",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "avais",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "avait",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "avant",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "avec",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "avez",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "aviez",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "avions",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "avoir",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "avons",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "ayant",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "ayez",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "ayons",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "bon",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "car",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "ce",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "ceci",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "cela",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "ces",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "cet",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "cette",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "ceux",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "chaque",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "ci",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "comme",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "comment",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "d",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "dans",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "de",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "dedans",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "dehors",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "depuis",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "des",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "deux",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "devrait",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "doit",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "donc",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "dos",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "droite",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "du",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "d\u00e8s",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "d\u00e9but",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "elle",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "elles",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "en",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "encore",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "essai",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "est",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "et",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "eu",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "eue",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "eues",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "eurent",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "eus",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "eusse",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "eussent",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "eusses",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "eussiez",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "eussions",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "eut",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "eux",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "e\u00fbmes",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "e\u00fbt",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "e\u00fbtes",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "fait",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "faites",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "fois",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "font",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "force",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "furent",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "fus",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "fusse",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "fussent",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "fusses",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "fussiez",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "fussions",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "fut",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "f\u00fbmes",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "f\u00fbt",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "f\u00fbtes",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "haut",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "hors",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "ici",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "il",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "ils",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "j",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "je",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "juste",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "l",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "la",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "le",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "les",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "leur",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "leurs",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "lui",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "l\u00e0",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "m",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "ma",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "maintenant",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "mais",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "me",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "mes",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "moi",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "moins",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "mon",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "mot",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "m\u00eame",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "n",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "ne",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "ni",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "Le",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "La",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "Un",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "Les",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "En",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "Le",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "sans",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "Pour",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "c\u2019est",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "C\u2019est",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "ans",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "plus",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "apr\u00e8s",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "trois",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "contre",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "fin",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "\u00eatre",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "pr\u00e8s",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "face",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "d\u2019une",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "faire",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "d\u2019un",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "notion",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "partant",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "v\u00e9cues",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "Premium",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "remettre",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "ouvrage",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "tente",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "?",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": ":",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "\u00ab",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "\u00bb",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "!",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "\u00bb",
        "category": "stopword"
    },
    {
        "word": "digital",
        "category": "technologie"
    },
    {
        "word": "num\u00e9rique",
        "category": "technologie"
    },
    {
        "word": "internet",
        "category": "technologie"
    },
    {
        "word": "web",
        "category": "technologie"
    },
    {
        "word": "site",
        "category": "technologie"
    },
    {
        "word": "site web",
        "category": "technologie"
    },
    {
        "word": "site internet",
        "category": "technologie"
    },
    {
        "word": "r\u00e9seau",
        "category": "technologie"
    },
    {
        "word": "r\u00e9seau social",
        "category": "technologie"
    },
    {
        "word": "r\u00e9seaux sociaux",
        "category": "technologie"
    },
    {
        "word": "r\u00e9seaux",
        "category": "technologie"
    },
    {
        "word": "social",
        "category": "technologie"
    },
    {
        "word": "m\u00e9dia",
        "category": "technologie"
    },
    {
        "word": "m\u00e9dias sociaux",
        "category": "technologie"
    },
    {
        "word": "r\u00e9seau social",
        "category": "technologie"
    },
    {
        "word": "r\u00e9seaux sociaux",
        "category": "technologie"
    },
    {
        "word": "r\u00e9seau",
        "category": "technologie"
    },
    {
        "word": "r\u00e9seaux",
        "category": "technologie"
    },
    {
        "word": "digitalisation",
        "category": "technologie"
    },
    {
        "word": "digitalisation",
        "category": "technologie"
    },
    {
        "word": "facebook",
        "category": "technologie"
    },
    {
        "word": "twitter",
        "category": "technologie"
    },
    {
        "word": "instagram",
        "category": "technologie"
    },
    {
        "word": "linkedin",
        "category": "technologie"
    },
    {
        "word": "tiktok",
        "category": "technologie"
    },
    {
        "word": "snapchat",
        "category": "technologie"
    },
    {
        "word": "whatsapp",
        "category": "technologie"
    },
    {
        "word": "messenger",
        "category": "technologie"
    },
    {
        "word": "youtube",
        "category": "technologie"
    },
    {
        "word": "google",
        "category": "technologie"
    },
    {
        "word": "amazon",
        "category": "technologie"
    },
    {
        "word": "apple",
        "category": "technologie"
    },
    {
        "word": "microsoft",
        "category": "technologie"
    },
    {
        "word": "netflix",
        "category": "technologie"
    },
    {
        "word": "spotify",
        "category": "technologie"
    },
    {
        "word": "deezer",
        "category": "technologie"
    },
    {
        "word": "twitch",
        "category": "technologie"
    },
    {
        "word": "discord",
        "category": "technologie"
    },
    {
        "word": "reddit",
        "category": "technologie"
    },
    {
        "word": "tumblr",
        "category": "technologie"
    },
    {
        "word": "pinterest",
        "category": "technologie"
    },
    {
        "word": "flickr",
        "category": "technologie"
    },
    {
        "word": "vimeo",
        "category": "technologie"
    },
    {
        "word": "dailymotion",
        "category": "technologie"
    },
    {
        "word": "technologie",
        "category": "technologie"
    },
    {
        "word": "innovation",
        "category": "technologie"
    },
    {
        "word": "cyber",
        "category": "technologie"
    },
    {
        "word": "cyberespace",
        "category": "technologie"
    },
    {
        "word": "cybers\u00e9curit\u00e9",
        "category": "technologie"
    },
    {
        "word": "commerce \u00e9lectronique",
        "category": "technologie"
    },
    {
        "word": "startups",
        "category": "technologie"
    },
    {
        "word": "applications",
        "category": "technologie"
    },
    {
        "word": "logiciel",
        "category": "technologie"
    },
    {
        "word": "programmation",
        "category": "technologie"
    },
    {
        "word": "d\u00e9veloppement",
        "category": "technologie"
    },
    {
        "word": "code",
        "category": "technologie"
    },
    {
        "word": "robotique",
        "category": "technologie"
    },
    {
        "word": "appareils connect\u00e9s",
        "category": "technologie"
    },
    {
        "word": "IoT",
        "category": "technologie"
    },
    {
        "word": "intelligence collective",
        "category": "technologie"
    },
    {
        "word": "r\u00e9volution num\u00e9rique",
        "category": "technologie"
    },
    {
        "word": "disruption num\u00e9rique",
        "category": "technologie"
    },
    {
        "word": "science des donn\u00e9es",
        "category": "technologie"
    },
    {
        "word": "analyse de donn\u00e9es",
        "category": "technologie"
    },
    {
        "word": "cryptomonnaies",
        "category": "technologie"
    },
    {
        "word": "blockchain",
        "category": "technologie"
    },
    {
        "word": "cryptomonnaie",
        "category": "technologie"
    },
    {
        "word": "fintech",
        "category": "technologie"
    },
    {
        "word": "paiement en ligne",
        "category": "technologie"
    },
    {
        "word": "e-learning",
        "category": "technologie"
    },
    {
        "word": "apprentissage en ligne",
        "category": "technologie"
    },
    {
        "word": "cloud",
        "category": "technologie"
    },
    {
        "word": "mobilit\u00e9",
        "category": "technologie"
    },
    {
        "word": "t\u00e9l\u00e9travail",
        "category": "technologie"
    },
    {
        "word": "t\u00e9l\u00e9communications",
        "category": "technologie"
    },
    {
        "word": "r\u00e9alit\u00e9 virtuelle",
        "category": "technologie"
    },
    {
        "word": "r\u00e9alit\u00e9 augment\u00e9e",
        "category": "technologie"
    },
    {
        "word": "chatbots",
        "category": "technologie"
    },
    {
        "word": "assistant virtuel",
        "category": "technologie"
    },
    {
        "word": "automatisation",
        "category": "technologie"
    },
    {
        "word": "apprentissage automatique",
        "category": "technologie"
    },
    {
        "word": "IA",
        "category": "technologie"
    },
    {
        "word": "algorithmes",
        "category": "technologie"
    },
    {
        "word": "syst\u00e8mes d'information",
        "category": "technologie"
    },
    {
        "word": "design",
        "category": "technologie"
    },
    {
        "word": "UX",
        "category": "technologie"
    },
    {
        "word": "UI",
        "category": "technologie"
    },
    {
        "word": "ergonomie",
        "category": "technologie"
    },
    {
        "word": "partage de donn\u00e9es",
        "category": "technologie"
    },
    {
        "word": "open data",
        "category": "technologie"
    },
    {
        "word": "protection des donn\u00e9es",
        "category": "technologie"
    },
    {
        "word": "vie priv\u00e9e",
        "category": "technologie"
    },
    {
        "word": "s\u00e9curit\u00e9 des donn\u00e9es",
        "category": "technologie"
    },
    {
        "word": "piratage",
        "category": "technologie"
    },
    {
        "word": "piratage",
        "category": "technologie"
    },
    {
        "word": "censure",
        "category": "technologie"
    },
    {
        "word": "filtrage",
        "category": "technologie"
    },
    {
        "word": "gouvernance",
        "category": "technologie"
    },
    {
        "word": "communaut\u00e9s en ligne",
        "category": "technologie"
    },
    {
        "word": "natives du num\u00e9rique",
        "category": "technologie"
    },
    {
        "word": "g\u00e9ants du web",
        "category": "technologie"
    },
    {
        "word": "m\u00e9dias sociaux",
        "category": "technologie"
    },
    {
        "word": "blogs",
        "category": "technologie"
    },
    {
        "word": "vlogs",
        "category": "technologie"
    },
    {
        "word": "podcasts",
        "category": "technologie"
    },
    {
        "word": "streaming",
        "category": "technologie"
    },
    {
        "word": "contenu en ligne",
        "category": "technologie"
    },
    {
        "word": "commerce num\u00e9rique",
        "category": "technologie"
    },
    {
        "word": "publicit\u00e9 en ligne",
        "category": "technologie"
    },
    {
        "word": "marketing num\u00e9rique",
        "category": "technologie"
    },
    {
        "word": "strat\u00e9gie num\u00e9rique",
        "category": "technologie"
    },
    {
        "word": "cyberculture",
        "category": "technologie"
    },
    {
        "word": "cybercriminalit\u00e9",
        "category": "technologie"
    },
    {
        "word": "fausses nouvelles",
        "category": "technologie"
    },
    {
        "word": "d\u00e9sinformation",
        "category": "technologie"
    },
    {
        "word": "\u00e9conomie num\u00e9rique",
        "category": "technologie"
    },
    {
        "word": "soci\u00e9t\u00e9 num\u00e9rique",
        "category": "technologie"
    },
    {
        "word": "politique num\u00e9rique",
        "category": "technologie"
    },
    {
        "word": "droit num\u00e9rique",
        "category": "technologie"
    },
    {
        "word": "\u00e9thique num\u00e9rique",
        "category": "technologie"
    },
    {
        "word": "neutralit\u00e9 du net",
        "category": "technologie"
    },
    {
        "word": "d\u00e9tox num\u00e9rique",
        "category": "technologie"
    },
    {
        "word": "responsabilit\u00e9 num\u00e9rique",
        "category": "technologie"
    },
    {
        "word": "informatique verte",
        "category": "technologie"
    },
    {
        "word": "\u00e9conomie",
        "category": "economie"
    },
    {
        "word": "\u00e9conomique",
        "category": "economie"
    },
    {
        "word": "finance",
        "category": "economie"
    },
    {
        "word": "financier",
        "category": "economie"
    },
    {
        "word": "march\u00e9",
        "category": "economie"
    },
    {
        "word": "bourse",
        "category": "economie"
    },
    {
        "word": "bourse",
        "category": "economie"
    },
    {
        "word": "commerce",
        "category": "economie"
    },
    {
        "word": "commerce",
        "category": "economie"
    },
    {
        "word": "affaires",
        "category": "economie"
    },
    {
        "word": "entreprise",
        "category": "economie"
    },
    {
        "word": "soci\u00e9t\u00e9",
        "category": "economie"
    },
    {
        "word": "corporation",
        "category": "economie"
    },
    {
        "word": "industrie",
        "category": "economie"
    },
    {
        "word": "secteur",
        "category": "economie"
    },
    {
        "word": "croissance",
        "category": "economie"
    },
    {
        "word": "r\u00e9cession",
        "category": "economie"
    },
    {
        "word": "crise",
        "category": "economie"
    },
    {
        "word": "reprise",
        "category": "economie"
    },
    {
        "word": "plan de relance",
        "category": "economie"
    },
    {
        "word": "fonds de relance",
        "category": "economie"
    },
    {
        "word": "strat\u00e9gie de relance",
        "category": "economie"
    },
    {
        "word": "mesures de relance",
        "category": "economie"
    },
    {
        "word": "politique de relance",
        "category": "economie"
    },
    {
        "word": "programme de relance",
        "category": "economie"
    },
    {
        "word": "initiative de relance",
        "category": "economie"
    },
    {
        "word": "action de relance",
        "category": "economie"
    },
    {
        "word": "effort de relance",
        "category": "economie"
    },
    {
        "word": "processus de relance",
        "category": "economie"
    },
    {
        "word": "op\u00e9ration de relance",
        "category": "economie"
    },
    {
        "word": "Wall Street",
        "category": "economie"
    },
    {
        "word": "Dow Jones",
        "category": "economie"
    },
    {
        "word": "Nasdaq",
        "category": "economie"
    },
    {
        "word": "CAC 40",
        "category": "economie"
    },
    {
        "word": "DAX",
        "category": "economie"
    },
    {
        "word": "FTSE 100",
        "category": "economie"
    },
    {
        "word": "Nikkei",
        "category": "economie"
    },
    {
        "word": "Hang Seng",
        "category": "economie"
    },
    {
        "word": "Shanghai Composite",
        "category": "economie"
    },
    {
        "word": "Sensex",
        "category": "economie"
    },
    {
        "word": "Bovespa",
        "category": "economie"
    },
    {
        "word": "TSX",
        "category": "economie"
    },
    {
        "word": "S&P 500",
        "category": "economie"
    },
    {
        "word": "DAX 30",
        "category": "economie"
    },
    {
        "word": "FTSE MIB",
        "category": "economie"
    },
    {
        "word": "IBEX 35",
        "category": "economie"
    },
    {
        "word": "SMI",
        "category": "economie"
    },
    {
        "word": "AEX",
        "category": "economie"
    },
    {
        "word": "BEL 20",
        "category": "economie"
    },
    {
        "word": "ATX",
        "category": "economie"
    },
    {
        "word": "unemployment",
        "category": "economie"
    },
    {
        "word": "employment",
        "category": "economie"
    },
    {
        "word": "job",
        "category": "economie"
    },
    {
        "word": "jobless",
        "category": "economie"
    },
    {
        "word": "joblessness",
        "category": "economie"
    },
    {
        "word": "job loss",
        "category": "economie"
    },
    {
        "word": "job cuts",
        "category": "economie"
    },
    {
        "word": "jobless rate",
        "category": "economie"
    },
    {
        "word": "minimum wage",
        "category": "economie"
    },
    {
        "word": "businesses",
        "category": "economie"
    },
    {
        "word": "business",
        "category": "economie"
    },
    {
        "word": "company",
        "category": "economie"
    },
    {
        "word": "corporation",
        "category": "economie"
    },
    {
        "word": "industry",
        "category": "economie"
    },
    {
        "word": "sector",
        "category": "economie"
    },
    {
        "word": "growth",
        "category": "economie"
    },
    {
        "word": "recession",
        "category": "economie"
    },
    {
        "word": "crisis",
        "category": "economie"
    },
    {
        "word": "recovery",
        "category": "economie"
    },
    {
        "word": "recovery plan",
        "category": "economie"
    },
    {
        "word": "recovery fund",
        "category": "economie"
    },
    {
        "word": "recovery strategy",
        "category": "economie"
    },
    {
        "word": "recovery measures",
        "category": "economie"
    },
    {
        "word": "recovery policy",
        "category": "economie"
    },
    {
        "word": "recovery program",
        "category": "economie"
    },
    {
        "word": "recovery initiative",
        "category": "economie"
    },
    {
        "word": "recovery action",
        "category": "economie"
    },
    {
        "word": "recovery effort",
        "category": "economie"
    },
    {
        "word": "recovery process",
        "category": "economie"
    },
    {
        "word": "recovery operation",
        "category": "economie"
    },
    {
        "word": "Wall street",
        "category": "economie"
    },
    {
        "word": "Dow Jones",
        "category": "economie"
    },
    {
        "word": "Nasdaq",
        "category": "economie"
    },
    {
        "word": "CAC 40",
        "category": "economie"
    },
    {
        "word": "DAX",
        "category": "economie"
    },
    {
        "word": "FTSE 100",
        "category": "economie"
    },
    {
        "word": "Nikkei",
        "category": "economie"
    },
    {
        "word": "Hang Seng",
        "category": "economie"
    },
    {
        "word": "Shanghai Composite",
        "category": "economie"
    },
    {
        "word": "Sensex",
        "category": "economie"
    },
    {
        "word": "Bovespa",
        "category": "economie"
    },
    {
        "word": "TSX",
        "category": "economie"
    },
    {
        "word": "S&P 500",
        "category": "economie"
    },
    {
        "word": "DAX 30",
        "category": "economie"
    },
    {
        "word": "FTSE MIB",
        "category": "economie"
    },
    {
        "word": "IBEX 35",
        "category": "economie"
    },
    {
        "word": "SMI",
        "category": "economie"
    },
    {
        "word": "AEX",
        "category": "economie"
    },
    {
        "word": "BEL 20",
        "category": "economie"
    },
    {
        "word": "ATX",
        "category": "economie"
    },
    {
        "word": "unemployment",
        "category": "economie"
    },
    {
        "word": "employment",
        "category": "economie"
    },
    {
        "word": "job",
        "category": "economie"
    },
    {
        "word": "jobless",
        "category": "economie"
    },
    {
        "word": "joblessness",
        "category": "economie"
    },
    {
        "word": "job loss",
        "category": "economie"
    },
    {
        "word": "job cuts",
        "category": "economie"
    },
    {
        "word": "jobless rate",
        "category": "economie"
    },
    {
        "word": "minimum wage",
        "category": "economie"
    },
    {
        "word": "catastrophe",
        "category": "catastrophe"
    },
    {
        "word": "catastrophe naturelle",
        "category": "catastrophe"
    },
    {
        "word": "d\u00e9sastre",
        "category": "catastrophe"
    },
    {
        "word": "inondation",
        "category": "catastrophe"
    },
    {
        "word": "inondations",
        "category": "catastrophe"
    },
    {
        "word": "inond\u00e9",
        "category": "catastrophe"
    },
    {
        "word": "inondation",
        "category": "catastrophe"
    },
    {
        "word": "eaux de crue",
        "category": "catastrophe"
    },
    {
        "word": "plaine inondable",
        "category": "catastrophe"
    },
    {
        "word": "zone inondable",
        "category": "catastrophe"
    },
    {
        "word": "barrages anti-inondation",
        "category": "catastrophe"
    },
    {
        "word": "\u00e9ruption volcanique",
        "category": "catastrophe"
    },
    {
        "word": "\u00e9ruption",
        "category": "catastrophe"
    },
    {
        "word": "tornade",
        "category": "catastrophe"
    },
    {
        "word": "tremblement de terre",
        "category": "catastrophe"
    },
    {
        "word": "ouragan",
        "category": "catastrophe"
    },
    {
        "word": "typhon",
        "category": "catastrophe"
    },
    {
        "word": "cyclone",
        "category": "catastrophe"
    },
    {
        "word": "tsunami",
        "category": "catastrophe"
    },
    {
        "word": "glissement de terrain",
        "category": "catastrophe"
    },
    {
        "word": "avalanche",
        "category": "catastrophe"
    },
    {
        "word": "s\u00e9cheresse",
        "category": "catastrophe"
    },
    {
        "word": "incendie de for\u00eat",
        "category": "catastrophe"
    },
    {
        "word": "feu de for\u00eat",
        "category": "catastrophe"
    },
    {
        "word": "incendie",
        "category": "catastrophe"
    },
    {
        "word": "sant\u00e9",
        "category": "sante"
    },
    {
        "word": "sant\u00e9",
        "category": "sante"
    },
    {
        "word": "soins de sant\u00e9",
        "category": "sante"
    },
    {
        "word": "soin",
        "category": "sante"
    },
    {
        "word": "m\u00e9dical",
        "category": "sante"
    },
    {
        "word": "m\u00e9decine",
        "category": "sante"
    },
    {
        "word": "m\u00e9dicament",
        "category": "sante"
    },
    {
        "word": "m\u00e9dicament",
        "category": "sante"
    },
    {
        "word": "m\u00e9dicaments",
        "category": "sante"
    },
    {
        "word": "m\u00e9dicaments",
        "category": "sante"
    },
    {
        "word": "pharmacie",
        "category": "sante"
    },
    {
        "word": "pharmaceutique",
        "category": "sante"
    },
    {
        "word": "produits pharmaceutiques",
        "category": "sante"
    },
    {
        "word": "cancer",
        "category": "sante"
    },
    {
        "word": "diab\u00e8te",
        "category": "sante"
    },
    {
        "word": "maladie cardiaque",
        "category": "sante"
    },
    {
        "word": "ob\u00e9sit\u00e9",
        "category": "sante"
    },
    {
        "word": "sant\u00e9 mentale",
        "category": "sante"
    },
    {
        "word": "maladie mentale",
        "category": "sante"
    },
    {
        "word": "d\u00e9pression",
        "category": "sante"
    },
    {
        "word": "anxi\u00e9t\u00e9",
        "category": "sante"
    },
    {
        "word": "stress",
        "category": "sante"
    },
    {
        "word": "addiction",
        "category": "sante"
    },
    {
        "word": "alcoolisme",
        "category": "sante"
    },
    {
        "word": "toxicomanie",
        "category": "sante"
    },
    {
        "word": "abus de substances",
        "category": "sante"
    },
    {
        "word": "tabagisme",
        "category": "sante"
    },
    {
        "word": "tabac",
        "category": "sante"
    },
    {
        "word": "virus",
        "category": "sante"
    },
    {
        "word": "bact\u00e9ries",
        "category": "sante"
    },
    {
        "word": "infection",
        "category": "sante"
    },
    {
        "word": "infections",
        "category": "sante"
    },
    {
        "word": "infectieux",
        "category": "sante"
    },
    {
        "word": "pand\u00e9mie",
        "category": "sante"
    },
    {
        "word": "\u00e9pid\u00e9mie",
        "category": "sante"
    },
    {
        "word": "\u00e9pid\u00e9mie",
        "category": "sante"
    },
    {
        "word": "contagion",
        "category": "sante"
    },
    {
        "word": "covid",
        "category": "sante"
    },
    {
        "word": "covid-19",
        "category": "sante"
    },
    {
        "word": "coronavirus",
        "category": "sante"
    },
    {
        "word": "vaccin",
        "category": "sante"
    },
    {
        "word": "vaccination",
        "category": "sante"
    },
    {
        "word": "vaccins",
        "category": "sante"
    },
    {
        "word": "vaccinations",
        "category": "sante"
    },
    {
        "word": "vaccin\u00e9",
        "category": "sante"
    },
    {
        "word": "vaccination",
        "category": "sante"
    },
    {
        "word": "vacciner",
        "category": "sante"
    },
    {
        "word": "vaccin\u00e9s",
        "category": "sante"
    },
    {
        "word": "m\u00e9decin",
        "category": "sante"
    },
    {
        "word": "m\u00e9decin",
        "category": "sante"
    },
    {
        "word": "infirmi\u00e8re",
        "category": "sante"
    },
    {
        "word": "h\u00f4pital",
        "category": "sante"
    },
    {
        "word": "clinique",
        "category": "sante"
    },
    {
        "word": "urgence",
        "category": "sante"
    },
    {
        "word": "ambulance",
        "category": "sante"
    },
    {
        "word": "param\u00e9dic",
        "category": "sante"
    },
    {
        "word": "ambulanciers",
        "category": "sante"
    },
    {
        "word": "premiers secours",
        "category": "sante"
    },
    {
        "word": "premier intervenant",
        "category": "sante"
    },
    {
        "word": "premiers intervenants",
        "category": "sante"
    },
    {
        "word": "assurance maladie",
        "category": "sante"
    },
    {
        "word": "bact\u00e9rie",
        "category": "sante"
    },
    {
        "word": "virus",
        "category": "sante"
    },
    {
        "word": "covid-19",
        "category": "sante"
    },
    {
        "word": "meurtre",
        "category": "divers"
    },
    {
        "word": "tu\u00e9",
        "category": "divers"
    },
    {
        "word": "enl\u00e8vement",
        "category": "divers"
    },
    {
        "word": "disparition",
        "category": "divers"
    },
    {
        "word": "disparu",
        "category": "divers"
    },
    {
        "word": "assassin\u00e9",
        "category": "divers"
    },
    {
        "word": "assassinat",
        "category": "divers"
    },
    {
        "word": "kidnapping",
        "category": "divers"
    },
    {
        "word": "kidnapp\u00e9",
        "category": "divers"
    },
    {
        "word": "kidnapp\u00e9e",
        "category": "divers"
    },
    {
        "word": "kidnapp\u00e9s",
        "category": "divers"
    },
    {
        "word": "kidnapp\u00e9es",
        "category": "divers"
    },
    {
        "word": "meurtrier",
        "category": "divers"
    },
    {
        "word": "meurtri\u00e8re",
        "category": "divers"
    },
    {
        "word": "meurtriers",
        "category": "divers"
    },
    {
        "word": "cambriolage",
        "category": "divers"
    },
    {
        "word": "cambriol\u00e9",
        "category": "divers"
    },
    {
        "word": "cambriol\u00e9s",
        "category": "divers"
    },
    {
        "word": "braquage",
        "category": "divers"
    },
    {
        "word": "corps",
        "category": "divers"
    },
    {
        "word": "cadavre",
        "category": "divers"
    },
    {
        "word": "cadavres",
        "category": "divers"
    },
    {
        "word": "criminel",
        "category": "divers"
    },
    {
        "word": "criminels",
        "category": "divers"
    },
    {
        "word": "criminelle",
        "category": "divers"
    },
    {
        "word": "criminelles",
        "category": "divers"
    },
    {
        "word": "enl\u00e8vement",
        "category": "divers"
    },
    {
        "word": "viol",
        "category": "vss"
    },
    {
        "word": "viols",
        "category": "vss"
    },
    {
        "word": "tu\u00e9e",
        "category": "vss"
    },
    {
        "word": "assassin\u00e9e",
        "category": "vss"
    },
    {
        "word": "f\u00e9minicide",
        "category": "vss"
    },
    {
        "word": "sexuel",
        "category": "vss"
    },
    {
        "word": "sexuelles",
        "category": "vss"
    },
    {
        "word": "sexuels",
        "category": "vss"
    },
    {
        "word": "viol\u00e9e",
        "category": "vss"
    },
    {
        "word": "viol\u00e9es",
        "category": "vss"
    },
    {
        "word": "viol\u00e9",
        "category": "vss"
    },
    {
        "word": "viol\u00e9s",
        "category": "vss"
    },
    {
        "word": "inceste",
        "category": "vss"
    },
    {
        "word": "p\u00e9dophilie",
        "category": "vss"
    },
    {
        "word": "p\u00e9dophile",
        "category": "vss"
    },
    {
        "word": "p\u00e9dophiles",
        "category": "vss"
    },
    {
        "word": "harc\u00e8lement",
        "category": "vss"
    },
    {
        "word": "harc\u00e8lements",
        "category": "vss"
    },
    {
        "word": "harc\u00e8lement sexuel",
        "category": "vss"
    },
    {
        "word": "vss",
        "category": "vss"
    },
    {
        "word": "droit du sol",
        "category": "immigration"
    },
    {
        "word": "immigration",
        "category": "immigration"
    },
    {
        "word": "migrants",
        "category": "immigration"
    },
    {
        "word": "r\u00e9fugi\u00e9s",
        "category": "immigration"
    },
    {
        "word": "asile",
        "category": "immigration"
    },
    {
        "word": "int\u00e9gration",
        "category": "immigration"
    },
    {
        "word": "fronti\u00e8re",
        "category": "immigration"
    },
    {
        "word": "demandeurs d'asile",
        "category": "immigration"
    },
    {
        "word": "sans-papiers",
        "category": "immigration"
    },
    {
        "word": "expulsions",
        "category": "immigration"
    },
    {
        "word": "r\u00e9gularisation",
        "category": "immigration"
    },
    {
        "word": "OQTF",
        "category": "immigration"
    },
    {
        "word": "naturalisation",
        "category": "immigration"
    }
]